人妻偷腥姦情曝光 夫竟要小王當天娶她

去年9月20日新北市一名李姓人妻外遇蕭姓男子姦情曝光，當天上午李夫憤而離婚，並要
蕭男當天下午就與李女結婚，否則將告他妨害家庭，蕭男擔心吃官司，趕緊聯繫兄姊借用
印章到戶政事務所登記結婚，不料事後提告悔婚，李女堅稱她再婚有效，但新北地院查出
兩位證婚人都不認識李女，也沒到場親見親聞這場婚姻大事，日前判婚姻無效。

判決指出，提告悔婚的蕭姓男子，年約30多歲，去年9月跟已婚的中國籍李姓女子親暱往
來，同月20日李夫察覺妻子外遇，當天上午憤而離婚，並聯繫蕭男要求他當天下午立即和
李女結婚，否則就要控告蕭男妨害家庭。

蕭男連忙跟哥哥、姊姊連繫取得兩人放在家裡的印章，帶李女及結婚證書到戶政事務所辦
理結婚登記。

不料事後蕭男反悔，向新北地院提出確認婚姻無效訴訟，主張當時兄姊根本不知他的妻子
是誰，也沒到場見證兩人結婚，因此不符合《民法》規定，該婚姻應屬無效。

李女則堅稱和蕭男早已是男女朋友，不但經常出雙入對，她也常去蕭家，且蕭父過世時，
她還以女朋友身分到靈堂弔唁，蕭母臨終臥病時，也有前往探望，蕭男兄姊不可能不知道
他們兩人交往、結婚。

不過，法官傳喚蕭男兄姊到案，蕭兄證稱當天接到弟弟來電，表示要用印章辦理結婚，否
則將挨告，但他不知道弟弟的結婚對象是誰，因此要弟弟想清楚，且當時兩人沒喜帖，也
沒辦喜宴，他直到今年4月才和李女當面講過話。

蕭姊也證稱當時弟弟打電話給她，說要用印章並結婚，她只知弟弟有女朋友，但不知是李
女，之後也沒一起聚餐，直到來法院，才知當時弟弟若沒跟李女結婚，會被李夫控告。

法官審酌蕭男兄姊都未親見、親聞蕭男、李女結婚，認為兩人婚姻並未合法成立，因此判
決蕭男勝訴，該婚姻無效；仍可上訴。

中國籍女子